[
    {
    "id": 1,
    "question": "En quelle année a été créé le langage Python ?",
    "answer": ["1980"],
    "thematic": "Informatique",
    "subThematic": "Langages de programmation",
    "level": "Moyen",
    "points": 10,
    "times": 18
    },
    {
    "id": 2,
    "question": "En quelle année a été créé le langage C ?",
    "answer": ["1972"],
    "thematic": "Informatique",
    "subThematic": "Langages de programmation",
    "level": "Moyen",
    "points": 10,
    "times": 16
    },
    {
    "id": 3,
    "question": "Quelle est la position de Francis NGANNOU dans la WBC ?",
    "answer": ["10ème"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Boxe",
    "level": "Moyen",
    "points": 10,
    "times": 20
    },
    {
    "id": 3,
    "question": "Quelle athlète a réalisé un exploit en effectuant en 24h 1555 longueurs en apnée ?",
    "answer": ["Pascal Vignais"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Apnée",
    "level": "Difficile",
    "points": 10,
    "times": 22
    },
    {
    "id": 4,
    "question": "Quelle équipe nationale a remporté le championnat UFOA-U15 ?",
    "answer": ["Bénin"],
    "thematic": "Sports",
    "subThematic": "Football",
    "level": "Moyen",
    "points": 10,
    "times": 18
    },
    {
    "id": 4,
    "question": "Quel est le titre de la nouvelle chanson d’Axel Merryl ?",
    "answer": ["Maman"],
    "thematic": "Musique",
    "subThematic": "Chansons",
    "level": "Facile",
    "points": 10,
    "times": 16
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Quel est l'actuel président de la Corée du Nord ?",
        "answer": ["Kim Jong-Un"],
        "thematic": "Politique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Quel est le pays le plus grand d'Afrique ?",
        "answer": ["Algérie"],
        "thematic": "Géographie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Quel est le plus petit pays d'Afrique ?",
        "answer": ["Seychelles"],
        "thematic": "Géographie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 19
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Quel est le pays le plus riche en ressources minières ?",
        "answer": ["Russie"],
        "thematic": "Économie",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Quel est le jour de l'inauguration de la pipeline Bénin-Niger ?",
        "answer": ["Mercredi 1er Novembre 2023"],
        "thematic": "Actualités",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 31
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "À part le dioxygène, quel est l'élément abondant dans l'air ?",
        "answer": ["Azote"],
        "thematic": "Sciences",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Dans quel pays se trouve le mont Rushmore ?",
        "answer": ["USA"],
        "thematic": "Géographie",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 17
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Où se situe le monument le plus grand d'Afrique ?",
        "answer": ["Sénégal"],
        "thematic": "Géographie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 29
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Combien fait la factorielle de 0 ?",
        "answer": ["1"],
        "thematic": "Mathématiques",
        "level": "Très Facile",
        "points": 10,
        "times": 16
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Combien fait la factorielle de 5 ?",
        "answer": ["120"],
        "thematic": "Mathématiques",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 21
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Qui est l'auteur de 'Les Trois Mousquetaires' ?",
        "answer": ["Alexandre Dumas"],
        "thematic": "Littérature",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 24
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Qui est l'auteur de 'Les Contemplations' ?",
        "answer": [],
        "thematic": "Littérature",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 20
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Quel événement royal majeur a eu lieu à Londres le 6 mai 2023 ?",
        "answer": ["Le couronnement du roi Charles III"],
        "thematic": "Actualités",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 39
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Quel événement footballistique majeur a débuté le 20 juillet 2023 ?",
        "answer": ["Coupe du monde féminine du football"],
        "thematic": "Sports",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 35
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Quel pays est moins connu sous le nom de 'Pays du long nuage blanc' ?",
        "answer": ["Nouvelle-Zélande"],
        "thematic": "Géographie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 37
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "Quel surnom donne-t-on aux habitants de la Nouvelle-Zélande ?",
        "answer": ["Kiwis"],
        "thematic": "Culture générale",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 23
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Comment s'appelle l'actuel président du Ghana ?",
        "answer": ["Nana Akufo-Addo"],
        "thematic": "Politique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 35
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Comment s'appelle l'actuel président du Rwanda ?",
        "answer": [],
        "thematic": "Politique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 29
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Qui détient à ce jour le record du monde masculin du saut à la perche ?",
        "answer": ["Sergueï Bubka"],
        "thematic": "Sports",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 43
      },
      {
        "id": 20,
        "question": "Qui détient à ce jour le record du monde féminin du saut à la perche ?",
        "answer": ["Yelena Isinbayeva"],
        "thematic": "Sports",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 39
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Quel nom porte le lexique à la fin d’un ouvrage ?",
        "answer": ["Glossaire"],
        "thematic": "Littérature",
        "level": "Facile",
        "points": 10,
        "times": 25
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Dans quelle ville est née Pierre Corneille ?",
        "answer": ["Rouen"],
        "thematic": "Biographie",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 29
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Qui fut le premier président du Burkina Faso ?",
        "answer": ["Maurice Tameogo"],
        "thematic": "Histoire",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 33
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Sous quel nom est plus connu Vladimir Ilitch Oulianov ?",
        "answer": ["Lénine"],
        "thematic": "Histoire",
        "level": "Difficile",
        "points": 10,
        "times": 37
      },
      {
        "id": 23,
        "question": "Qui est l'actuel président(e) de la Haute Cour de Justice du Bénin ?",
        "answer": ["Cécile de Dravo Zinzindohoue"],
        "thematic": "Politique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 41
      },
      {
        "id": 24,
        "question": "Qui est l'actuel président(e) de la HAAC ?",
        "answer": ["Rémy Prosper Moretti"],
        "thematic": "Politique",
        "level": "Moyen",
        "points": 10,
        "times": 35
      }
    ]